林夕 : 別忘了民心這場仗，我們要撐到十一月啊。

林鄭鐵了心以開記者會治港。

那麼難得一度尊容，卻只匆匆一瞥，最可恨不是只有她說，只「容忍」記者問幾個問題即絕塵而去。其心最可誅的是把港警問題丟給張建宗，可憐的政務司長還有膽量講什麼？然後再九唔搭八要八唔搭七的財政司長陳茂波出來報告經濟數字，這一招，比用飯碗蓋住催淚彈更毒，最好連人民幣自我下跌都賴在示威者頭上，差點就要請雷姓經濟大師出來數每日股市損失多少個億了。

最陰毒是宣布警方會每天舉行記者會。你能預期警方發言人有什麼好話講嗎？會講講幾時請執葉律師幫忙調查元朗白衣人事件？朋友是用來打的，所以有記者被打暈了，大公報記者護着受傷者，一併抓回去控以襲警罪，發言人能回答我們的，只是一場誤會。警隊不但被擺在戰場前線，變相充當林鄭個人的護衛軍，公關也就此被擺上台，每天學主子化身人肉錄音機，數臭所有抗爭者。

南華早報說她只說了一堆廢話，但這堆廢話，就像在她罷工時參加過的宴會吃剩下的廚餘，回收後可供發電用。所有廢話都瞄準衝前線的「廢青」，一如既往、行之有效地打輿論戰。這期間多了燒雜物、包圍警署、行動升級，更有利於分化，意圖令和理非跟激進派切割，「一連串」「一小撮極端暴力人士」廢話包括循例譴責、恐嚇。

既然只有一小撮破壞秩序，那麼一大撮人和平集會遊行，林鄭政府又有何解決方案？一小撮人是極端激進的話，警隊又何以射到上癮，當一場war game遊戲無差別攻擊記者與居民？

面對如此亂局，林鄭的施政新風格就是坐以待斃，等有人在抗爭中斃，就可以打贏輿論戰。林鄭司馬昭之心，路人未必皆見，沒法，大多數人還是靠肉眼看世事，只要看見火、看見血，不問前因後果，就是暴徒，開始對示威者反感，有人堵住地鐵門口，有人堵住隧道口，就是造反，把破壞社會秩序等同於敗壞法治。這是我長期跟對局面表示「心痛」人士溝通的心得。

既然自稱遭受欺凌的林鄭用司馬懿兵法，坐等諸葛亮出錯，就再別上她的當。避免受傷被捕之餘，很多不必要的激進行為，不但正中這小婦人下懷，亦會讓議題變焦，失去本來同情示威者的人心。例如三罷，硬要地鐵癱瘓，很容易就落人口實，不尊重別人選擇上班的自由，而且，也不是所有人都在明白事理的機構打工的啊。每被自稱中立者問到這裏，我就口啞，本來的理直氣壯即時變虛弱，別忘了民心這場仗，我們要撐到十一月啊。

自推

push

sorry 撳錯負評

撐你老母
香港人要支共過唔撚到十一呀
唔係就攬炒呀